(唔係好明) 施永青爆假盤氾濫：16萬放盤 得1萬是真

【本報訊】中原集團主席施永青一向語出驚人，昨天更自爆地產代理行內假盤氾濫，「16萬個放盤，得1萬個是真」，意味樓市假盤量高達九成。施永青又踢爆廣告盤叫價比市價低，都是假的，只是「釣魚盤」，若買家能買到廣告盤，「真是三生有幸」。為打擊假盤，旗下利嘉閣昨公佈「真盤源」計劃。

咁多假盤，但啲假盤都有業主，如果依啲業主見到自己既物業「被放盤」，咁咪立即穿煲?

(全文)

【本報訊】中原集團主席施永青一向語出驚人，昨天更自爆地產代理行內假盤氾濫，「16萬個放盤，得1萬個是真」，意味樓市假盤量高達九成。施永青又踢爆廣告盤叫價比市價低，都是假的，只是「釣魚盤」，若買家能買到廣告盤，「真是三生有幸」。為打擊假盤，旗下利嘉閣昨公佈「真盤源」計劃。
記者：黃朗鈞 朱連峰

目前市場上地產二手放盤網站的資訊參差不齊，更有代理不時推出「影子盤」，營造大量盤源，讓客戶產生錯覺。利嘉閣地產推出「真盤源」計劃，承諾該代理行刊登的單位將為真實委託、真實在售、真係價格、真實圖片，加強未來樓宇盤源真確性，杜絕行內俗稱「影子盤」。
利嘉閣地產總裁廖偉強表示，全年投放4,000萬元投資此計劃，投資額及推廣費各佔一半，料營業額較2017年16億元上升兩成至20億元，利潤上升約三成。目前利嘉閣共有1.5萬個放盤，計劃實行後將有6,000個獲業主確認及委託。

祥益支持同行打擊假盤
中原集團主席兼總裁施永青表示，目前假盤在市場上的比例甚高，如市場刊登約16萬個放盤，只有約1萬個放盤是擁有真正委託書。他續指，部份買家對行業生態不了解，認為市場放盤普通價值提高一至兩成，惟實際情況是，高價盤難成交，故部份廣告盤叫價均較市價低，全屬「釣魚盤」。

祥益地產總裁汪敦敬形容打擊假盤事件是「啼笑皆非」，「真盤是21年前有了地產代理條例就應該要有」，他稱以祥益為例，21年前電腦已自動過濾放盤，不合規格的，就不可能於門面廣告上顯示，強調「我哋一直以來都係真盤」。他同意現時行內假盤日益猖狂，今次有同業推出措拖打擊假盤源，他示以支持，因為大型代理的努力是非常重要，因為大行比較活躍於市場，「如果佢哋較多人出假盤，地產代理就不受公眾信任」，真盤源計劃對改善代理形象產生正面幫助。

地產代理監管局回應指，局方不時巡查地產代理商舖及抽查報章及網上物業廣告，2018年上半年，監管局巡查地產代理商舖907次，以及抽查網上物業廣告339次。有關發出虛假或具誤導性陳述的廣告、或在有關物業不再可供出售或購買或租賃後，沒有移除該物業廣告的個案數字，2017年全年接獲13宗投訴，巡查發現個案有7宗﹔今年上半年則接獲6宗投訴，巡查發現個案有1宗。

另「姊妹行」利嘉閣推出「真盤源」嚴打假盤，中原地產表示，該行網上租及售放盤已超越2.3萬個，今年計劃投放8,000萬元於資訊科技領域，優化地產代理網上服務。

即係地產鋪貼紙出來的好多係假，入到去個agent 話賣左，然後推另外一間。

依個我當然明白

但咁多假盤，但啲假盤都有業主，如果依啲業主見到自己既物業「被放盤」，咁咪立即穿煲?

十幾萬個假盤喎，佢話

通常假盤唔會寫晒完整地址，而且篇文咪有講2017年有13宗投訴

好少寫明幾樓咩室，一過高層向海都可以令大家估估下。

又唔係叫假既，不過同一個盤放唔同網站姐，佢好似出黎爆料，實質係推緊自己公司個 Listing app

佢自己踢爆自己呀，戇鳩！

中原網上全部平過市價

搞左自己先啦

有幾多業主會睇？

中原網站本身就好多！

又唔會寫明咩樓咩室

屌佢中原夠係咁，我之前係將軍澳睇樓，個個盤都話賣左，業主封盤，之後推其他野。

出得廣告就要業主簽放盤紙(理論上)
但係大部份業主都係行入去或者打去講低早位同價位就走左去
如果跟足例既話門口會唔夠廣告
所以會揾番D有簽放盤紙但係賣左既出廣告
另外地址就真係唔會寫詳細, 全部都係高/中/低層就算
以防EAA check既時候都揾到個有放盤紙既頂住

都唔會寫層數單位，點會穿
入到去AA同你講業主反口唔賣你都吹唔脹

呢條友講野 人唔笑狗都吠

假盤唔係話句盤租左/業主反價，但十年都唔更新個d咩？

入去問通常aa都介紹d貴1球既盤比你